議員批公屋限額水平過時 張宇人：應反思最低工資唔好加咁多

房委會建議按現行機制，檢討下年度公屋入息和資產限額，建議將兩者水平上調，平均上升3.9%及1.1%。根據機制調整後計算，二人家庭會由16,870元加至17,350元，升2.8%；一人住戶由10,970元加至 11,250元，升2.6%；四人家庭由26,690元升至27,050元，增1.3%；三人家庭則不變。

立會房屋事務委員會今日討論新限額安排，多名議員狠批機制過時，雙職家庭僅領取最低工資，收入已近1.8萬元，超出2人家庭限額。委員會通過無約束力議案，要求房委會重新審視調整公屋入息限額機制，考慮納入最低工資為標準。

有份參與會議，有「廿蚊張」之稱的自由黨議員張宇人，再次將問題歸咎最低工資。他批評其他議員認為要將公屋入息限額，參考最低工資水平無理，「有咗最低工資，最高消費力係公屋商場群組」，又認為與其調升公屋入息限額，大家應反思「最低工資唔好加咁多，而家係佢人工高」。他又說，以他熟悉的飲食業為例，洗碗工月薪已1.7萬元，低收入中產則收入則「縮落去」，餐廳經理人工與洗碗工相若，「一個人做野夠晒數」，反問公屋入息限額是否要調至4萬元，「個世界邊有咁嘅野」。

公民黨譚文豪反駁，若張宇人認為住公屋是最高消費力一群，衣食無憂，建議張找公屋戶「交換間屋住吓」。他批評張宇人獲政府委任為房委會委員，「難怪公屋政策出現咁嘅問題」。
主持會議的工聯會議員麥美娟亦不點名批評張宇人，遺憾製造公屋戶及非公屋戶間的矛盾，「話最低工資唔應該加的人，莫非想香港市民搵朝唔得晚先安落，咁樣先可以請到人」。她指，中小企、微企營運困難，與租金大幅上升有直接關係，租金加幅更遠比基層人工薪金升幅更高，「講緊房屋就唔好將市民放響對立面，咁搞到社會唔和諧，係社會可悲」。

今時今日
住公屋，做地鐵，那怕只係係月台舉下牌，都好過出去打份工

老老實實，廿蚊張話公屋居民消費能力高真係事實黎

2年先加2蚊咁都叫高

佢幾撚時死

全民IT

不如叫你賣果碟狗飯唔好加咁多仲好啦。垃圾